% Created 2024-05-06 lun. 21:10
% Intended LaTeX compiler: xelatex
%\documentclass[12pt,a4paper,twoside=semi,DIV=18]{scrartcl}
%\usepackage{}
%\usepackage{hyperref}
%\author{Patrice Le Borgne}
%\date{}
%\title{Correction}
%\hypersetup{
% pdfauthor={Patrice Le Borgne},
% pdftitle={Correction},
% pdfkeywords={},
% pdfsubject={},
% pdfcreator={Emacs 29.3 (Org mode 9.6.15)}, 
% pdflang={French}}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{minted}
%\begin{document}
%
%\maketitle
%
%\section*{Exercice}
%\label{sec:org5fb189d}

\begin{enumerate}
\item La pyramide représentée par la liste de listes
\texttt{ex2 = [[3],[1,2],[4,5,9],[3,6,2,1]]} est la suivante :
\end{enumerate}

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{arbre_ex2.png}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Les conduits de score de confiance maximal dans la pyramide \texttt{ex2} sont
celui suivant : \texttt{3 + 2 + 9 + 2 = 16} et \texttt{3 + 2 + 5 + 6 = 16}.

\item Pour la pyramide de trois niveaux représentée sur la figure 2, les
conduits possibles sont :

\begin{itemize}
\item Gauche-Gauche : 2 + 5 + 2 = 9
\item Gauche-Droite : 2 + 5 + 3 = 10
\item Droite-Gauche : 2 + 1 + 3 = 6
\item Droite-Droite : 2 + 1 + 9 = 11
\end{itemize}

\item Le nombre de conduits dans une pyramide de \texttt{n} niveaux est égal à
\(2^{n-1}\).

\item Tester tous les conduits possibles pour calculer le score de
confiance maximal d'une pyramide n'est pas raisonnable car le nombre
de conduits augmente exponentiellement avec le nombre de niveaux de
la pyramide, rendant ce calcul peu efficace pour des pyramides de
taille importante.

\item La fonction \texttt{score\_max} peut être implémentée en Python de la manière
suivante :
\end{enumerate}

\begin{minted}[]{python}
def score_max(i, j, p):
    if i == len(p) - 1:
        return p[i][j]
    else:
        return p[i][j] + max(score_max(i+1, j, p), score_max(i+1, j+1, p))
\end{minted}

\begin{enumerate}
\item La fonction \texttt{pyramide\_nulle} qui construit une pyramide remplie de 0
à \texttt{n} niveaux peut être implémentée comme suit :
\end{enumerate}

\begin{minted}[]{python}
def pyramide_nulle(n):
    return [[0] * (i+1) for i in range(n)]
\end{minted}

\begin{enumerate}
\item La fonction \texttt{prog\_dyn} complétée est la suivante :
\end{enumerate}

\begin{minted}[]{python}
def prog_dyn(p):
    n = len(p)
    s = pyramide_nulle(n)

    for j in range(len(p[n-1])):
        s[n-1][j] = p[n-1][j]

    for i in range(n-2, -1, -1):
        for j in range(len(p[i])):
            s[i][j] = p[i][j] + max(s[i+1][j], s[i+1][j+1])

    return s[0][0]
\end{minted}

\begin{enumerate}
\item Le coût d'exécution de la fonction \texttt{prog\_dyn} est quadratique en \texttt{n}
car chaque élément de la pyramide \texttt{s} est calculé une fois
seulement, ce qui donne un coût proportionnel au nombre total de
nombres dans la pyramide.

\item Pour adapter la fonction \texttt{score\_max} afin d'éviter la redondance des
calculs et obtenir un coût quadratique, on peut utiliser une
approche de programmation dynamique en mémorisant les résultats
intermédiaires. Une implémentation de cette approche permettrait de
stocker les résultats déjà calculés dans une table pour éviter de
les recalculer à chaque fois.
\end{enumerate}
%\end{document}
